%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sablona pro psani diplomovych praci                                     %%
%%                                                                         %%
%% Verze: 3.0                                                              %%
%% Datum: 14.4.2015                                                        %%
%% Autor: Ondrej Nentvich,                                                 %%
%%        Martin Urban,                                                    %%
%%        Veronika Stehlikova                                              %%
%%                                                                         %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Zaklad stylu byl prevzat ze sablony VUT Brno				               %%
%%                                                                         %%
%% Verze: 2.56 		                                                       %%
%% Autor: Petr Sysel,                                                      %%
%%        Pavel Rajmic,                                                    %%
%%        Jiri Mekyska  											       %%
%%                                                                         %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def\fileversion{1.00}
\def\filedate{2015/04/12} 
\def\filename{thesis.sty}

\usepackage{gensymb}	%symboly např. °
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{nameref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{hyperref}
% \usepackage{cite}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{transparent}
%\usepackage{longtable}
\usepackage{supertabular}
\usepackage{tabularx} % Použití tabulek v prostředí tabularx
\setlength{\columnsep}{1.5cm}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{listings}
\usepackage{glossaries}
\usepackage{tikz}
% \usepackage[shortcuts,acronyms]{glossaries-extra}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{dirtree}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{   group-separator = {\,}, 
            group-minimum-digits=4,
          % per-mode = symbol,
            product-units = repeat}


\usepackage{tcolorbox}
\usepackage[colorinlistoftodos,prependcaption,textsize=tiny]{todonotes}
\usepackage{csquotes}
%\usepackage[backend=biber,defernumbers=true,style=ieee,sortcites=true]{biblatex}
\usepackage[style = iso-numeric, backend = biber]{biblatex}


\usepackage{everyshi}

% Spolecne nefunguje:
\usepackage{subfigure}
% \usepackage{subcaption}

\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}p{0.8\linewidth}}
\newglossary[tlg]{symbols}{sym}{tdn}{List of Symbols}

%%Colors definition
\definecolor{cvutcolor}{cmyk}{1, 0.43, 0, 0} % CVUT blue
\definecolor{cvutcolorhead}{cmyk}{0, 0, 0, 0.60} % CVUT blue
\definecolor{ligcvutblue}{cmyk}{0.19, 0.08, 0, 0} % CVUT light blue
\definecolor{liggray}{cmyk}{0, 0, 0, 0.30} % CVUT light gray

% basic color definitions
\definecolor{olive}{RGB}{104, 104, 0} %
\definecolor{sepia}{RGB}{112, 66, 20} %
\definecolor{violet}{RGB}{238, 130, 238} %
\definecolor{magenta}{RGB}{255, 0, 255} %
\definecolor{darkgreen}{RGB}{28,172,0} % 
\definecolor{lilas}{RGB}{170,55,241}
\def\liBlue{\setcmykcolor{.2 .08 0 0}}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}


\AtBeginDocument{
\hyphenpenalty 10000
\exhyphenpenalty 1
\hbadness=10000

\setlength{\columnseprule}{5pt}
\renewcommand{\columnseprulecolor}{\color{cvutcolor}}

}

% commands for get name of current chapter, section for header
\newcommand{\currentchapter}{}
\newcommand{\currentsection}{}

% change page style for table of contents, list of figures and list of tables
\AtBeginDocument{\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{pagestyle_two_column}}} 
\AtBeginDocument{\addtocontents{lof}{\protect\thispagestyle{pagestyle_two_column}}} 
\AtBeginDocument{\addtocontents{lot}{\protect\thispagestyle{pagestyle_two_column}}} 
\AtBeginDocument{\addtocontents{lol}{\protect\thispagestyle{pagestyle_two_column}}}

\AtBeginDocument{		% zrušeni odsazení v LoF a LoT
\makeatletter
\renewcommand*\l@figure{\@dottedtocline{1}{0em}{2.3em}}% Default: 1.5em/2.3em
\let\l@table\l@figure
\let\l@lstlisting\l@figure
\makeatother
}

%vytvoření dolního indexu
\DeclareRobustCommand*\textsubscript[1]{\@textsubscript{\selectfont#1}}
\renewcommand{\@textsubscript}[1]{{\m@th\ensuremath{_{\mbox{\fontsize\sf@size\z@#1}}}}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Definice vlastního pole v glossaries %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\glsaddkey
{unit}% new key
{\relax}% default value if "foo" isn't used in \newglossaryentry
{\glsentryunit}% analogous to \glsentrytext
{\Glsentryunit}% analogous to \Glsentrytext
{\glsunit}% analogous to \glstext
{\Glsunit}% analogous to \Glstext
{\GLSunit}% analogous to \GLStext 

\glsaddkey
{value}% new key
{\relax}% default value if "foo" isn't used in \newglossaryentry
{\glsentryvalue}% analogous to \glsentrytext
{\Glsentryvalue}% analogous to \Glsentrytext
{\glsvalue}% analogous to \glstext
{\Glsvalue}% analogous to \Glstext
{\GLSvalue}% analogous to \GLStext 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Vstupni nastaveni balicku %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1995/12/01]

\newcolumntype{R}{>{\raggedleft}X}%

\ProvidesClass{thesis}%
  [\filedate  v\fileversion  LaTeX document class]
\typeout{}
\typeout{Styl '\filename' pro psani kvalifikacnich praci v(\fileversion) na VUT v Brne} 
\typeout{}

%% Zpracovani volby typu prace
\DeclareOption{semestral}%sazba semestralniho projektu
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@semestral
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{bachelor}%sazba bakalarske prace
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@bachelor
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{diploma}%sazba diplomove prace
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@diploma
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{phd}%sazba doktorske prace
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@phd
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{treatise}%sazba pojednani o doktorske praci
  {%
    \ifx\akt@type\undefined
      \global\let\akt@type=\type@treatise
    \else
      \@latex@warning@no@line{Typ prace je jiz nastaven na hodnotu '\akt@type'}%
    \fi
  }%

%% Zpracovani volby jazyka
\DeclareOption{english}% originalnim jazykem je anglictina, preklad bude v cestine
  {\def\orig@lang{englishcvut}\def\tran@lang{czechcvut}}
\DeclareOption{czech}% originalnim jazykem je cestina, preklad bude v anglictine
  {\def\orig@lang{czechcvut}\def\tran@lang{englishcvut}}
\DeclareOption{slovak}% originalnim jazykem je slovencina, preklad bude v anglictine
  {\def\orig@lang{slovakcvut}\def\tran@lang{englishcvut}}

%% Zpracovani volby zarovnani rovnic a popisku plovoucich objektu
\DeclareOption{left}% zarovnani rovnic a plovoucich objektu vlevo
  {\let\akt@center=\center@vlevo}
\DeclareOption{center}% zarovnani rovnic a plovoucich objektu na stred
  {\let\akt@center=\center@nastred}
\DeclareOption{vlevo}% zarovnani rovnic a plovoucich objektu vlevo (zachovano z duvodu zp. kompatibility)
  {\let\akt@center=\center@vlevo}
\DeclareOption{centrovat}% zarovnani rovnic a plovoucich objektu na stred (zachovano z duvodu zp. kompatibility)
  {\let\akt@center=\center@nastred}

%% Zpracovani volby vystupniho ovladace
\DeclareOption{dvipdfm}% prevod bude proveden pomoci dvipdfm
  {%
    \ifx\akt@driver\undefined
      \global\let\akt@driver=\driver@dvipdfm
    \else
      \@latex@warning@no@line{Vystupni driver byl jiz nastaven na hodnotu '\akt@driver'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{pdftex} % prevod bude proveden pomoci pdftex
  {%
    \ifx\akt@driver\undefined
      \global\let\akt@driver=\driver@pdftex
    \else
      \@latex@warning@no@line{Vystupni driver byl jiz nastaven na hodnotu '\akt@driver'}%
    \fi
  }%
\DeclareOption{dvips}  % prevod bude proveden pomoci dvips
  {%
    \ifx\akt@driver\undefined
      \global\let\akt@driver=\driver@dvips
    \else
      \@latex@warning@no@line{Vystupni driver byl jiz nastaven na hodnotu '\akt@driver'}%
    \fi
  }%

%% Zpracovani volby stylu titulnich stran
\DeclareOption{cvutstyle}% titulni stranky podle smernice rektora
  {\PackageError{'thesis'}{Od verze 2.20 je provadena sazba pouze ve VUT stylu a volba 'cvutstyle' je zrusena}}

%% Vnitrni prikazy pro typ prace
\def\type@phd{phd}
\def\type@diploma{diploma}
\def\type@bachelor{bachelor}
\def\type@semestral{semestral}
\def\type@treatise{treatise}

%% Vnitrni prikazy pro vystupni ovladac
\def\driver@pdftex{pdftex}
\def\driver@dvips{dvips}
\def\driver@dvipdfm{dvipdfm}

%% Vnitrni prikazy pro zarovnani rovnic a popisku plovoucich objektu
\def\center@vlevo{vlevo}
\def\center@nastred{nastred}

%% Zpracovani voleb
\ProcessOptions

%% Nastaveni vychozich hodnot
%% Vychozi nastaveni vystupniho ovladace
\ifx\akt@driver\undefined
  \let\akt@driver=\driver@pdftex
\fi

%% Vychozi nastaveni zarovnani rovnic a popisku plovoucich objektu
\ifx\akt@center\undefined
  \let\akt@center=\center@nastred
\fi

%% Vychozi nastaveni sazby typu prace
\ifx\akt@type\undefined
  \global\let\akt@type=\type@diploma
\fi

%% Vychozi nastaveni jazyka prace
\ifx\orig@lang\undefined
  \def\orig@lang{czechcvut}
\fi
\ifx\tran@lang\undefined
  \def\tran@lang{englishcvut}
\fi

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Nove prikazy pro symboly a jednotky                                      
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Deklarace Eulerova cisla
\DeclareMathSymbol{\E}{\mathord}{operators}{`e}
\DeclareMathSymbol{\eul}{\mathord}{operators}{`e}
%% Deklarace imaginarni jednotky
\DeclareMathSymbol{\I}{\mathord}{operators}{`i}
\DeclareMathSymbol{\imag}{\mathord}{operators}{`i}
\DeclareMathSymbol{\J}{\mathord}{operators}{`j}
\DeclareMathSymbol{\jmag}{\mathord}{operators}{`j}
%% Deklarace diferencialniho d
\DeclareMathSymbol{\dif}{\mathord}{operators}{`d}
%% Definice funkce sinc
\def\sinc{\mathop{\operator@font sinc}\nolimits}
%% Definice symbolu "mikro"
\def\mikro{\mbox{\textmu}}

%% Definice prikazu pro sazbu konstantnich velicin
\DeclareMathAlphabet{\konst}{\encodingdefault}{\familydefault}{m}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu promennych velicin
\DeclareMathAlphabet{\prom}{\encodingdefault}{\familydefault}{m}{it}
%% Definice prikazu pro sazbu komplexnich velicin
\DeclareMathAlphabet{\komplex}{\encodingdefault}{\familydefault}{bx}{it}
%% Definice prikazu pro sazbu matic %! podle normy CSN ISO 31-11 by mela byt matice tucne kurzivou
\DeclareMathAlphabet{\matice}{\encodingdefault}{\familydefault}{bx}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu vektoru %! podle normy CSN ISO 31-11 by mel byt vektor tucne kurzivou
\DeclareMathAlphabet{\vekt}{\encodingdefault}{\familydefault}{bx}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu jednotek
\DeclareMathAlphabet{\jednotka}{\encodingdefault}{\familydefault}{m}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu "textoveho" indexu
\DeclareMathAlphabet{\textind}{\encodingdefault}{\familydefault}{m}{n}
%% Definice prikazu pro sazbu jednotky (mat. i text. mod)
\def\jedn#1{% 
\ifmmode%
	\jednotka{#1}%
\else%
	#1%
\fi%
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Prikazy pro zmenu informaci o dokumentu                                 %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Prikaz pro zadani jmena autora, parametry ve tvaru [tituly pred]{Jmeno}{Prijmeni}[tituly za]
\newcommand\autor{\def\osoba@{autor}\futurelet\nextchar\rozbor@jmena}

%% Prikaz pro zadani jmena vedouciho, parametry ve tvaru [tituly pred]{Jmeno}{Prijmeni}[tituly za]
\newcommand\vedouci{\def\osoba@{vedouci}\futurelet\nextchar\rozbor@jmena}
\let\garant=\vedouci% z duvodu kompatibility se starsi verzi

%% Prikaz pro zadani nazvu: prvni parametr predstavuje nazev v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\nazev[2]{\expandafter\gdef\csname nazev@\orig@lang\endcsname{#1}\expandafter\gdef\csname nazev@\tran@lang\endcsname{#2}}

%% Prikaz pro zadani textu abstraktu: prvni parametr je text v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\abstrakt[2]{\expandafter\gdef\csname abstrakt@\orig@lang\endcsname{#1}\expandafter\gdef\csname abstrakt@\tran@lang\endcsname{#2}}

%% Prikaz pro zadani klicovych slov: prvni parametr jsou klicova slova v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\klicovaslova[2]{\expandafter\gdef\csname keywords@\orig@lang\endcsname{#1}\expandafter\gdef\csname keywords@\tran@lang\endcsname{#2}}

\newcommand\podekovanitext{\expandafter\gdef\csname podekovanitext@\orig@lang\endcsname}

%% Prikaz pro zadani roku obhajoby
\newcommand\rok[1]{\gdef\@rok{#1}}

%% Prikaz pro zadani mista obhajoby
\newcommand\misto[1]{\gdef\@misto{#1}}

%% Prikaz pro zadani oboru: prvni parametr je nazev oboru v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo v cestine
\newcommand\oborstudia[2]{\expandafter\gdef\csname oborstudia@\orig@lang\endcsname{#1}\expandafter\gdef\csname oborstudia@\tran@lang\endcsname{#2}}

%% Prikaz pro zadani ustavu: prvni parametr je nazev ustavu v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\ustav[2]{\expandafter\gdef\csname ustav@\orig@lang\endcsname{#1}\expandafter\gdef\csname ustav@\tran@lang\endcsname{#2}}

%% Prikaz pro zadani nazvu skoly: prvni parametr je nazev skoly v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\skola[2]{%
  \expandafter\gdef\csname skola@\orig@lang\endcsname{#1}%
  \expandafter\gdef\csname skola@\tran@lang\endcsname{#2}%
}%
%% Prikaz pro zadani loga skoly: parametr je odkaz na obrazovy soubor s logem skoly
\newcommand\logoskola[1]{%
  \def\logo@skola{#1}%
}%

%% Prikaz pro zadani nazvu fakulty: prvni parametr je nazev fakulty v originalnim jazyce, druhy v anglictine nebo cestine
\newcommand\fakulta[2]{%
  \expandafter\gdef\csname fakulta@\orig@lang\endcsname{#1}%
  \expandafter\gdef\csname fakulta@\tran@lang\endcsname{#2}%
}%
%% Prikaz pro zadani loga fakulty: parametr je odkaz na obrazovy soubor s logem fakulty
\newcommand\logofakulta[1]{%
  \def\logo@fakulta{#1}%
}%

%% Prikaz pro nastaveni vlastnosti pdf dokumentu
\newcommand{\nastavenipdf}{%
  \hypersetup{%% Nastaven\'{\i} pol\'{\i} PDF dokumentu
     pdftitle={\csname nazev@\orig@lang\endcsname},           % Pole 'Document Title'
     pdfauthor={\autor@jmeno\ \autor@prijmeni},               % Pole 'Author'
     pdfsubject={\csname oznaceniprace@\orig@lang\endcsname}, % Pole 'Subject'
     pdfkeywords={\csname keywords@\orig@lang\endcsname}      % Pole 'Keywords'
  }%%
}%


\newcommand\prohlaseni[1]{
  \gdef\@prohlaseni{#1}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Obsah, seznam obrazku, tabulek, literatury, zkratek, priloh %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Vysazeni obsahu
\newcommand{\obsah}%
  {% prostredi kvuli \pagestyle
    
    \cleardoublepage
	\pagestyle{pagestyle_two_column}
	\noindent
	\hyphenpenalty 100000
%	\raggedright
		% \begin{multicols*}{2}  
			\tableofcontents
		% \end{multicols*}
	\hyphenpenalty 1
    \if@twoside
      \pagestyle{pagestyle_two_column}
      \cleardoublepage
    \fi
  }%

%% Vysazeni seznamu obrazku
\newcommand{\seznamkodu}%
{{% prostredi kvuli \pagestyle
		\pagestyle{pagestyle_two_column}
		\cleardoublepage
		\noindent
		% \begin{multicols*}{2}
			\lstlistoflistings
			\phantomsection
			\addcontentsline{toc}{chapter}{\lstlistlistingname}
		% \end{multicols*}
		% \newpage
		
		\if@twoside
		\pagestyle{pagestyle_two_column}
		\cleardoublepage
		\fi
	}}%
	
%% Vysazeni seznamu obrazku
\newcommand{\seznamobrazku}%
  {{% prostredi kvuli \pagestyle
    \pagestyle{pagestyle_two_column}
    \cleardoublepage
    \noindent
    % \begin{multicols*}{2}
	  \hyphenpenalty 10000
      \listoffigures
      \hyphenpenalty 1
      \phantomsection
      \addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
	% \end{multicols*}
    % \newpage
	
    \if@twoside
      \pagestyle{pagestyle_two_column}
      \cleardoublepage
    \fi
  }}%


%% Vysazeni seznamu tabulek
\newcommand{\seznamtabulek}%
  {{% prostredi kvuli \pagestyle
    \pagestyle{pagestyle_two_column}
    \cleardoublepage
	\hyphenpenalty 10000
    \noindent
        % \begin{multicols*}{2}
        	\listoftables
        	\phantomsection
        	\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
        % \end{multicols*}
    % \newpage
	\hyphenpenalty 1
    \if@twoside
      \pagestyle{pagestyle_two_column}
      \cleardoublepage
    \fi
  }}%


%% Vysazeni seznamu literatury
\newenvironment{literatura}[1]%
  {\cleardoublepage \begin{thebibliography}{#1}}%
  {\end{thebibliography} \newpage}


%% Vysazeni seznamu zkratek a symbolu
\newenvironment{seznamzkratek}[1]%
  {%
    \cleardoublepage
    
    \chapter*{\listofabbrevname}
    \pagestyle{pagestyle_begin}
    \thispagestyle{pagestyle_begin}
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{chapter}{\listofabbrevname}
    \begin{acronym}[#1]
  }{%
    \end{acronym}
    % \newpage
    \if@twoside
      \pagestyle{empty}
      % \cleardoublepage
    \fi
  }%

% Prikaz pro definici nove zkratky 
% prvni parametr je nazev zkratky pro odkazovani
% druhy parametr je zkracena verze zkratky 
% treti parametr je rozepsana zkratka
\newcommand{\novazkratka}[3]%
  {\newacronym{#1}{#2}{#3}}
	
% Vysazeni zkratky zkracene verze zkratky a v zavorce rozepsane zkratky symbolu
% parametr je nazev zkratky
\newcommand{\zkratka}[1]%
  {\gls{#1}}
	
% Vysazeni kratke verze zkratky
% parametr je nazev zkratky
\newcommand{\zk}[1]%
  {\acrshort{#1}}
	
% Vysazeni dlouhe verze zkratky
% parametr je nazev zkratky
\newcommand{\acronymtext}[1]%
  {\acrlong{#1}}
  


% Prikaz pro definici noveho symbolu
% prvni parametr je nazev symbolu pro odkazovani
% druhy parametr je zobrazovany symbol
% treti parametr je rozepsany popis symbolu
% ctvrty parametr je jednotka
\newcommand{\novysymbol}[5]%
{
	\newglossaryentry{#1} {%
		type=symbols,%
		name={#2},%
		description={#3},%
		unit={#4},%
		value={#5}
	}
	\newtoggle{#1}
	\toggletrue{#1}
}

% Vysazeni symbolu nazvu a samotneho symbolu
% parametr je nazev zkratky
\newcommand{\symbolx}[1]%
{%
	\iftoggle{#1}{%
		\glsdesc{#1}~$($\gls{#1}$)$%
		\togglefalse{#1}%
	}{%
		\gls{#1}%
	}%
} 
%{\glsdesc{#1} $($\gls{#1}$)$} 

% Vysazeni symbolu
% parametr je nazev zkratky
\newcommand{\sym}[1]%
{\glsname{#1}}

% Vysazeni symbolu nazvu a samotneho symbolu
% parametr je nazev zkratky
\newcommand{\symboltext}[1]%
{\glsdesc{#1}} 




%% Zahajeni sazby priloh
\newcommand\prilohy\start@prilohy

%% Vysazeni seznamu priloh
\newcommand\seznampriloh
  {%
    \chapter*{\listofappendicesname\@mkboth{\MakeUppercase\listofappendicesname}{\MakeUppercase\listofappendicesname}}
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{chapter}{\listofappendicesname}
    \@starttoc{toa} %puvodne do verze 2.56 to byl 'loa' ale to bylo v konfliktu s balickem 'algorithms'
    \newpage
  }%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Definice vychozich textu pro oznaceni skoly, fakulty, ...                           
%% pro ruzne jazyky
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%% Vychozi oznaceni typu prace v pouzitych jazycich
\ifx\akt@type\type@phd
  \newcommand\oznaceniprace@czechcvut{Dizerta\v{c}n\'{\i} pr\'{a}ce} %podle stud. a zkus. radu VUT z 21.7.2011 se to jmenuje "dizertacni"
  \newcommand\oznaceniprace@slovakcvut{Dizerta\v{c}n\'{a} pr\'{a}ca}
  \newcommand\oznaceniprace@englishcvut{Doctoral thesis}
\fi
\ifx\akt@type\type@diploma
  \newcommand\oznaceniprace@czechcvut{Diplomov\'{a} pr\'{a}ce}
  \newcommand\oznaceniprace@slovakcvut{Diplomov\'{a} pr\'{a}ca}
  \newcommand\oznaceniprace@englishcvut{Master's Thesis}
\fi
\ifx\akt@type\type@bachelor
  \newcommand\oznaceniprace@czechcvut{Bakal\'{a}\v{r}sk\'{a} pr\'{a}ce}
  \newcommand\oznaceniprace@slovakcvut{Bakal\'{a}rska pr\'{a}ca}
  \newcommand\oznaceniprace@englishcvut{Bachelor's Thesis}
\fi
\ifx\akt@type\type@semestral
  \newcommand\oznaceniprace@czechcvut{Semestr\'{a}ln\'{\i} projekt}
  \newcommand\oznaceniprace@slovakcvut{Semestr\'{a}lny projekt}
  \newcommand\oznaceniprace@englishcvut{Semestral Project}
\fi
\ifx\akt@type\type@treatise
  \newcommand\oznaceniprace@czechcvut{Pojedn\'{a}n\'{i} o diserta\v{c}n\'{i} pr\'{a}ci} %podle stud. a zkus. radu VUT z 21.7.2011 se to jmenuje "dizertacni"
  \newcommand\oznaceniprace@slovakcvut{Pojednanie o dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci}
  \newcommand\oznaceniprace@englishcvut{Treatise on doctoral thesis}
\fi

%% Vychozi oznaceni autora a vedouciho prace (skolitele) v pouzitych jazycich
\ifx\akt@type\type@treatise
  \newcommand\autortext@czechcvut{Doktorand}
  \newcommand\autortext@slovakcvut{Doktorand}
  \newcommand\autortext@englishcvut{Ph.D. candidate}
  
  \newcommand\vedoucitext@czechcvut{\v{S}kolitel}
  \newcommand\vedoucitext@slovakcvut{\v{S}kolite\q{l}}
  \newcommand\vedoucitext@englishcvut{Supervisor}
\else
  \newcommand\autortext@czechcvut{Autor pr\'{a}ce}
  \newcommand\autortext@slovakcvut{Autor pr\'{a}ce}
  \newcommand\autortext@englishcvut{Author}
  
  \newcommand\vedoucitext@czechcvut{Vedouc\'{\i} pr\'{a}ce}
  \newcommand\vedoucitext@slovakcvut{Ved\'{u}ci pr\'{a}ce}
  \newcommand\vedoucitext@englishcvut{Supervisor}
\fi

%% Vychozi oznaceni abstraktu v pouzitych jazycich
\newcommand\oznaceniabstrakt@czechcvut{Anotace}
\newcommand\oznaceniabstrakt@slovakcvut{Anotace}
\newcommand\oznaceniabstrakt@englishcvut{Abstract}

%% Vychozi oznaceni klicovych slov v pouzitych jazycich
\newcommand\oznacenislov@czechcvut{Kl\'{\i}\v{c}ov\'{a} slova}
\newcommand\oznacenislov@slovakcvut{K\v{l}\'{u}\v{c}ov\'{e} slov\'{a}}
\newcommand\oznacenislov@englishcvut{Keywords}

%% Vychozi oznaceni oboru studia v pouzitych jazycich
\newcommand\oborstudiatext@czechcvut{Obor}
\newcommand\oborstudiatext@slovakcvut{Odbor} %nebo Odbor?
\newcommand\oborstudiatext@englishcvut{Specialization of Study}

%% Vychozi oznaceni prohlaseni v pouzitych jazycich
\newcommand\oznaceniprohlaseni@czechcvut{Prohl\'{a}\v{s}en\'{\i}}
\newcommand\oznaceniprohlaseni@slovakcvut{Prehl\'{a}senie}
\newcommand\oznaceniprohlaseni@englishcvut{Declaration}

%% Vychozi oznaceni mista obhajoby v prohlaseni
\newcommand\mistoprohlaseni@czechcvut{\@misto}
\newcommand\mistoprohlaseni@slovakcvut{\@misto}
\newcommand\mistoprohlaseni@englishcvut{\@misto}

%% Vychozi oznaceni podpisu autora
\newcommand\oznacenipodpisu@czechcvut{podpis autora(-ky)}
\newcommand\oznacenipodpisu@slovakcvut{podpis autora(-ky)}
\newcommand\oznacenipodpisu@englishcvut{author's signature}

%% Vychozi oznaceni podekovani v pouzitych jazycich
\newcommand\oznacenipodekovani@czechcvut{Pod\v{e}kov\'{a}n\'{i}}
\newcommand\oznacenipodekovani@slovakcvut{Po\v{d}akovanie}
\newcommand\oznacenipodekovani@englishcvut{Acknowledgement}

%% Vychozi oznaceni mista obhajoby v podekovani
\newcommand\mistopodekovani@czechcvut{\@misto}
\newcommand\mistopodekovani@slovakcvut{\@misto}
\newcommand\mistopodekovani@englishcvut{\@misto}

\newcommand\prohlaseni@czechcvut{\@prohlaseni}
\newcommand\prohlaseni@slovakcvut{\@prohlaseni}
\newcommand\prohlaseni@englishcvut{\@prohlaseni}

%% Vychozi text prohlaseni v pouzitych jazycich
\newcommand\prohlasenitext@czechcvut%
{%
  \par%\hspace{2ex}
  Prohla\v{s}uji, \v{z}e 
  \ifx\akt@type\type@semestral
    sv\r{u}j semestr\'{a}ln\'{\i} projekt
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    svou bakal\'{a}\v{r}skou pr\'{a}ci
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    svou diplomovou pr\'{a}ci
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    svou doktorskou pr\'{a}ci
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    sv\'{e} pojedn\'{a}n\'{i} o dizerta\v{c}n\'{i} pr\'{a}ci
  \fi
  na t\'{e}ma \uv{\nazev@czechcvut} jsem vypracoval(a) samostatn\v{e} pod veden\'{\i}m vedouc\'{\i}ho 
  \ifx\akt@type\type@semestral
    semestr\'{a}ln\'{\i}ho projektu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    bakal\'{a}\v{r}sk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    diplomov\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    doktorsk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    doktorsk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
    a s~pou\v{z}it\'{\i}m odborn\'{e} literatury a dal\v{s}\'{\i}ch informa\v{c}n\'{\i}ch zdroj\r{u}, kter\'{e} jsou v\v{s}echny citov\'{a}ny v~pr\'{a}ci a uvedeny v~seznamu literatury na konci pr\'{a}ce.

  \par\hspace{2ex}
  Jako autor(ka)
  \ifx\akt@type\type@semestral
    uveden\'{e}ho semestr\'{a}ln\'{\i}ho projektu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    uveden\'{e} bakal\'{a}\v{r}sk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    uveden\'{e} diplomov\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    uveden\'{e} doktorsk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    uveden\'{e}ho pojedn\'{a}n\'{i} o dizerta\v{c}n\'{i} pr\'{a}ci
  \fi
    d\'{a}le prohla\v{s}uji, \v{z}e v~souvislosti s~vytvo\v{r}en\'{\i}m
  \ifx\akt@type\type@semestral
    tohoto semestr\'{a}ln\'{\i}ho projektu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    t\'{e}to bakal\'{a}\v{r}sk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    t\'{e}to diplomov\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    t\'{e}to doktorsk\'{e} pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    tohoto pojedn\'{a}n\'{i} o~dizerta\v{c}n\'{i} pr\'{a}ci
  \fi
  jsem neporu\v{s}il(a) autorsk\'{a} pr\'{a}va t\v{r}et\'{\i}ch osob, zejm\'{e}na jsem nezas\'{a}hl(a) nedovolen\'{y}m zp\r{u}sobem do ciz\'{\i}ch autorsk\'{y}ch pr\'{a}v osobnostn\'{\i}ch
  a/nebo majetkov\'{y}ch
  a jsem si pln\v{e} v\v{e}dom(a) n\'{a}sledk\r{u} poru\v{s}en\'{\i} ustanoven\'{\i} $\S$\,11 a n\'{a}sleduj\'{\i}c\'{\i}ch autorsk\'{e}ho z\'{a}kona \v{c}.~121/2000\,Sb.,
  o~pr\'{a}vu autorsk\'{e}m, o~pr\'{a}vech souvisej\'{\i}c\'{\i}ch s~pr\'{a}vem autorsk\'{y}m a o~zm\v{e}n\v{e} n\v{e}kter\'{y}ch z\'{a}kon\r{u} (autorsk\'{y} z\'{a}kon), ve zn\v{e}n\'{\i} pozd\v{e}j\v{s}\'{\i}ch p\v{r}edpis\r{u},
  v\v{c}etn\v{e} mo\v{z}n\'{y}ch trestn\v{e}pr\'{a}vn\'{\i}ch d\r{u}sledk\r{u} vypl\'{y}vaj\'{\i}c\'{\i}ch z~ustanoven\'{\i}
  \v{c}\'{a}sti druh\'{e}, hlavy VI.\ d\'{\i}l 4 Trestn\'{\i}ho z\'{a}kon\'{\i}ku \v{c}.\,40/2009 Sb. 
  %$\S$\,152 trestn\'{\i}ho z\'{a}kona \v{c}.~140/1961\,Sb.
}%
%
\newcommand\prohlasenitext@slovakcvut%
{%
  \par%\hspace{2ex}
  Prehlasujem, \v{z}e som
  \ifx\akt@type\type@semestral
    svoj semestr\'{a}lny projekt
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    svoju bakal\'{a}rsku pr\'{a}cu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    svoju diplomovo\'{u} pr\'{a}cu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    svoju doktorsk\'{u} pr\'{a}cu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    svoje pojednanie o~dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci
  \fi
  na t\'{e}mu \uv{\nazev@slovakcvut} vypracoval(a) samostatne pod veden\'{\i}m ved\'{u}ceho 
  \ifx\akt@type\type@semestral
    semestr\'{a}lneho projektu,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    bakal\'{a}rskej pr\'{a}ce,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    diplomovej pr\'{a}ce,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    doktorskej pr\'{a}ce,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    pojednanie o~dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci,
  \fi
%  a s~pou\v{z}it\'{\i}m
  vyu\v{z}it\'{\i}m
  odbornej literat\'{u}ry a \v{d}al\v{s}\'{\i}ch informa\v{c}n\'{y}ch zdrojov, ktor\'{e} s\'{u} v\v{s}etky citovan\'{e} v~pr\'{a}ci a uveden\'{e} v~zozname literat\'{u}ry na konci pr\'{a}ce.

  \par\hspace{2ex}
  Ako autor(ka)
  \ifx\akt@type\type@semestral
    uveden\'{e}ho semestr\'{a}lneho projektu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    uvedenej bakal\'{a}rskej pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    uvedenej diplomovej pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    uvedenej doktorskej pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    tohto pojednania o~dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci
  \fi
    \v{d}alej prehlasujem, \v{z}e v~s\'{u}vislosti s~vytvoren\'{\i}m
  \ifx\akt@type\type@semestral
    tohoto semestr\'{a}lneho projektu
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    tejto bakal\'{a}rskej pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    tejto diplomovej pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    tejto doktorskej pr\'{a}ce
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    tohto pojednania o~dizerta\v{c}nej pr\'{a}ci
  \fi
  som neporu\v{s}il(a) autorsk\'{e} pr\'{a}va tret\'{\i}ch os\^{o}b, najm\"{a} som nezasiahol(-la) nedovolen\'{y}m sp\^{o}sobom do cudz\'{i}ch autorsk\'{y}ch pr\'{a}v osobnostn\'{y}ch
  a/nebo majetkov\'{y}ch
a som si plne vedom\'{y}(-\'{a}) n\'{a}sledkov poru\v{s}enia ustanovenia $\S$\,11 a nasleduj\'{u}cich autorsk\'{e}ho z\'{a}kona \v{c}.~121/2000\,Sb.,
	o~pr\'{a}vu autorsk\'{e}m, o~pr\'{a}voch s\'{u}visej\'{u}cich s~pr\'{a}vom autorsk\'{y}m a o~zmen\v{e} niektor\'{y}ch z\'{a}konov (autorsk\'{y} z\'{a}kon), vo znen\'{\i} neskor\v{s}\'{\i}ch predpisov,
	vr\'{a}tane mo\v{z}n\'{y}ch trestnopr\'{a}vnych d\^{o}sledkov vypl\'{y}vaj\'{u}cich z~ustanovenia
	\v{c}asti druh\'{e}, hlavy VI.\ diel 4 Trestn\'{e}ho z\'{a}kon\'{\i}ka \v{c}.\,40/2009 Sb.
%	$\S$\,152 trestn\'{e}ho z\'{a}kona \v{c}.~140/1961\,Sb.
}%
%
\newcommand\prohlasenitext@englishcvut%
{%
  \par%\hspace{2ex}
  I~declare that I~have written %elaborated
  \ifx\akt@type\type@semestral
    my semestral project 
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    my bachelor's thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    my master's thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    my doctoral thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    my treatise on doctoral thesis
  \fi
    on the theme of ``\nazev@englishcvut'' independently, under the guidance %supervision
    of the
  \ifx\akt@type\type@semestral
    semestral project
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    bachelor's thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    master's thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    doctoral thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    treatise on doctoral thesis
  \fi
    supervisor and using the technical literature and other sources of information  which are all quoted in the
  \ifx\akt@type\type@semestral
    project
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    treatise
  \fi
    and detailed in the list of literature at the end of the
  \ifx\akt@type\type@semestral
    project.
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    thesis.
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    thesis.
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    thesis.
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    treatise.
  \fi
  
  \par\hspace{2ex}
    As the author of the 
  \ifx\akt@type\type@semestral
    semestral project
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    bachelor's thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    master's thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    doctoral thesis
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    treatise on doctoral thesis
  \fi
    I~furthermore declare that, as regards the creation of this 
  \ifx\akt@type\type@semestral
    semestral project,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@bachelor
    bachelor's thesis,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@diploma
    master's thesis,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@phd
    doctoral thesis,
  \fi
  \ifx\akt@type\type@treatise
    treatise on doctoral thesis,
  \fi
  I~have not infringed any copyright.
  In particular, I~have not unlawfully encroached on anyone's personal
  and/or ownership rights and I~am fully aware of the consequences in the case of breaking Regulation $\S$\,11
	and the following of the Copyright Act No\,121/2000 Sb.,
  and of the rights related to intellectual property right and changes in some Acts (Intellectual Property Act)
	and formulated in later regulations, inclusive of the possible consequences resulting from the provisions of
	Criminal Act No\,40/2009 Sb., Section 2, Head VI, Part 4.
}%

%% Vychozi oznaceni vedouciho (skolitele) v citaci
\ifx\akt@type\type@treatise
  \newcommand\citace@vedouci@czechcvut{\v{S}kolitelem byl \@vedouci}
  \newcommand\citace@vedouci@slovakcvut{\v{S}kolite\q{l}om bol \@vedouci}
  \newcommand\citace@vedouci@englishcvut{Supervised by \@vedouci}
\else
  \newcommand\citace@vedouci@czechcvut{Vedouc\'{\i} pr\'{a}ce byl \@vedouci}
  \newcommand\citace@vedouci@slovakcvut{Ved\'{u}ci pr\'{a}ce bol \@vedouci}
  \newcommand\citace@vedouci@englishcvut{Supervised by \@vedouci}
\fi

%% Vychozi oznaceni poctu stran
\newcommand\citace@stran@czechcvut{s}
\newcommand\citace@stran@slovakcvut{s}
\newcommand\citace@stran@englishcvut{p}

%% Vychozi nazev skoly v pouzitych jazycich
\newcommand\skola@czechcvut{České Vysoké Učení Technické v~Praze}
\newcommand\skola@slovakcvut{České Vysoké Učení Technické v~Praze}
\newcommand\skola@englishcvut{Czech Technical University in~Prague}
%% Vychozi obrazovy soubor s logem skoly
\def\dvipdfm@logo@skola{CTU.pdf}
\def\pdftex@logo@skola{CTU.pdf}
\def\dvips@logo@skola{CTU.pdf}
%
\edef\logo@skola{\csname\akt@driver @logo@skola\endcsname}

%% Vychozi nazev fakulty v pouzitych jazycich
\newcommand\fakulta@czechcvut{Fakulta elektrotechnická}
\newcommand\fakulta@slovakcvut{Fakulta elektrotechnická}
\newcommand\fakulta@englishcvut{Faculty of Electrical Engineering}
%% Vychozi obrazovy soubor s logem fakulty
\def\dvipdfm@logo@fakulta{CTU_FEE.pdf}
\def\pdftex@logo@fakulta{CTU_FEE.pdf}
\def\dvips@logo@fakulta{CTU_FEE.pdf}
%
\edef\logo@fakulta{\csname\akt@driver @logo@fakulta\endcsname}

%% Vychozi nastaveni nazvu prace v puvodnim jazyce a preklad
\def\nazev@czechcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan nazev prace \noexpand\nazev}}
\def\nazev@slovakcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan nazev prace \noexpand\nazev}}
\def\nazev@englishcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan nazev prace \noexpand\nazev}}

%% Vychozi nastaveni abstraktu prace v puvodnim jazyce a preklad
\def\abstrakt@czechcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan abstrakt \noexpand\abstrakt} v ceskem jazyce}
\def\abstrakt@slovakcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan abstrakt \noexpand\abstrakt} v ceskem jazyce}
\def\abstrakt@englishcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan abstrakt \noexpand\abstrakt} v anglickem jazyce}

%% Vychozi nastaveni klicovych slov v puvodnim jazyce a preklad
\def\keywords@czechcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadana klicova slova \noexpand\klicovaslova v ceskem jazyce}}
\def\keywords@slovakcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadana klicova slova \noexpand\klicovaslova v ceskem jazyce}}
\def\keywords@englishcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadana klicova slova \noexpand\klicovaslova v anglickem jazyce}}

%% Vychozi nastaveni roku obhajoby
\def\@rok{\@latex@warning@no@line{Nezadan rok \noexpand\rok}}

%% Vychozi nastaveni mista obhajoby
\def\@misto{\@latex@warning@no@line{Nezadano misto vydani \noexpand\misto}}

%% Vychozi nastaveni oboru studia
\def\oborstudia@czechcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan studijni program \noexpand\oborstudia}}
\def\oborstudia@slovakcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan studijni program \noexpand\oborstudia}}
\def\oborstudia@englishcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan studijni program \noexpand\oborstudia}}

%% Vychozi nastaveni ustavu
\def\ustav@czechcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan ustav \noexpand\ustav}}
\def\ustav@slovakcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan ustav \noexpand\ustav}}
\def\ustav@englishcvut{\@latex@warning@no@line{Nezadan ustav \noexpand\ustav}}

%% Vychozi sazba jmena autora
\def\@autor
  {%
    \ifx\autor@pred\relax\else
      \autor@pred~%
    \fi
    \ifx\autor@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno autor textu \noexpand\autor}%
    \fi
    \autor@jmeno{}
    \autor@prijmeni
    \ifx\autor@za\relax\else
      ,~\autor@za
    \fi
  }%
%% Vychozi sazba jmena autora velkymi pismeny
\def\@Autor
  {%
    \ifx\autor@pred\relax\else
      \autor@pred~%
    \fi
    \ifx\autor@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno autor textu \noexpand\autor}%
    \fi
    \MakeUppercase{\autor@jmeno}
    \MakeUppercase{\autor@prijmeni}%
    \ifx\autor@za\relax\else
      ,~\autor@za
    \fi
  }%

%% Vychozi sazba jmena vedouciho
\def\@vedouci
  {%
    \ifx\vedouci@pred\relax\else
      \vedouci@pred~%
    \fi
    \ifx\vedouci@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno vedouciho textu \noexpand\vedouci}%
    \fi
    \vedouci@jmeno{}
    \vedouci@prijmeni
    \ifx\vedouci@za\relax\else
      ,~\vedouci@za
    \fi
  }%
%% Vychozi sazba jmena vedouciho velkymi pismeny
\def\@Vedouci
  {%
    \ifx\vedouci@pred\relax\else
      \vedouci@pred~%
    \fi
    \ifx\vedouci@jmeno\relax
      \@latex@warning@no@line{Nezadano jmeno vedouciho textu \noexpand\vedouci}%
    \fi
    \MakeUppercase{\vedouci@jmeno}
    \MakeUppercase{\vedouci@prijmeni}%
    \ifx\vedouci@za\relax\else
      ,~\vedouci@za
    \fi
  }%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Definice zbyvajicich nazvu a prepnuti jazykovych verzi %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\def\captionsenglish@cvut{%
  \def\contentsname{Contents}%
  \def\listtablename{List of Tables}%
  \def\listfigurename{List of Figures}%
  \def\lstlistlistingname{List of Codes}%
  \def\refname{References}%
  \def\figurename{Fig.}%
  \def\tablename{Tab.}%
  \def\lstlistingname{Code}
  \def\listofappendicesname{List of appendices}%
  \def\listofabbrevname{List of symbols, physical constants and abbreviations}%
  \def\listofacronymsname{List of Acronyms}%
  \def\listofsymbolsname{List of Symbols}%
}%

\def\captionsczech@cvut{%
  \def\contentsname{Obsah}%
  \def\listtablename{Seznam tabulek}%
  \def\listfigurename{Seznam obr\'{a}zk\r{u}}%
   \def\lstlistlistingname{Seznam kódů}%
  \def\refname{Literatura}
  \def\figurename{Obr.}
  \def\tablename{Tab.}
  \def\lstlistingname{Kód.}
  \def\listofappendicesname{Seznam p\v{r}\'{\i}loh}
  \def\listofabbrevname{Seznam symbol\r{u}, veli\v{c}in a zkratek}
  \def\listofacronymsname{Seznam zkratek}%
  \def\listofsymbolsname{Seznam symbolů}%
}%


\def\captionsslovak@cvut{%
  \def\contentsname{Obsah}%
  \def\listtablename{Zoznam tabuliek}%
  \def\listfigurename{Zoznam obr\'{a}zkov}%
  \def\lstlistlistingname{Zoznam kódov}%
  \def\refname{Literat\'{u}ra}%
  \def\figurename{Obr.}%
  \def\tablename{Tab.}%
  \def\lstlistingname{Kód.}
  \def\listofappendicesname{Zoznam pr\'{i}loh}%
  \def\listofabbrevname{Zoznam symbolov, veli\v{c}\'{\i}n a skratiek}%
  \def\listofacronymsname{Zoznam skratiek}%
  \def\listofsymbolsname{Zoznam symbolov}%
}%


\def\set@lang@cvut#1{%
  \ifcase #1\relax
    \captionsenglish@cvut\or  % USenglish
    \relax \or               % german
    \relax \or               % austria
    \relax \or               % french
    \captionsenglish@cvut \or % english
    \captionsczech@cvut \or   % czech
    \captionsslovak@cvut      % slovak
  \fi
}%


\newcount\USenglishcvut \USenglishcvut=0
\newcount\germancvut    \germancvut=1
\newcount\austriacvut   \austriacvut=2
\newcount\frenchcvut    \frenchcvut=3
\newcount\englishcvut   \englishcvut=4
\newcount\czechcvut     \czechcvut=5
\newcount\slovakcvut    \slovakcvut=6

\AtBeginDocument{\expandafter\set@lang@cvut\csname\orig@lang\endcsname}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Typograficke vlastnosti %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Parametry stranky
%% Okraje 3.0 cm nahore a dole
%% Okraje 2.5 cm vlevo a vpravo
%% Okraje 1 cm u hrbetu
\hoffset -1.54cm
\voffset -0.04pt
\evensidemargin 1.5cm
\oddsidemargin 2.4cm
\topmargin -1.6cm
%% Vyska textu 237 mm
%% Sirka textu 150 mm
\textheight 237mm
\textwidth 155mm
%% Zahlavi
\headheight 1cm
\headsep 1cm
\footskip 1.5cm
%% Poznamky u okraje
\marginparwidth 5em
\marginparsep 5pt
%% Radkovani 1.2
\renewcommand\baselinestretch{1.1}
%% Nastaveni penalt pro sirotky a vdovy
\widowpenalty 1000
\clubpenalty 1000
%% Nastaveni penalty za rozdeleni slova na dve stranky
\brokenpenalty 1000

%\BeforeBeginEnvironment{table}{\vspace{-0.5cm}}
%\AfterEndEnvironment{figure}{\vspace{-0.5cm}}

%% Velikost pisma a mezery mezi vzorci
\def\@normalsize
  {%
    \@setsize\normalsize{12pt}\xpt\@xpt
    \abovedisplayskip=3mm plus6pt minus 4pt
    \belowdisplayskip=3mm plus6pt minus 4pt
    \abovedisplayshortskip=0mm plus6pt minus 2pt
    \belowdisplayshortskip=0mm plus4pt minus 4pt
    \let\@listi\@listI
  }%

%% Popis obrazku a tabulek
\def\fnum@table{{\bf\tablename}\,\,\thetable}
\def\fnum@figure{{\bf\figurename}\,\,\thefigure}
\def\fnum@lstlisting{{\bf\lstlistingname}\,\,\thelstlisting}
\setlength{\belowcaptionskip}{6pt}

%% Cislovani od ctvrte urovne nadpisu
\renewcommand\thesubsubsection{\@alph\c@subsubsection)}
\renewcommand\theparagraph    {\alph{subsubsection}.\@arabic\c@paragraph)}
\renewcommand\thesubparagraph {\alph{subsubsection}.\arabic{paragraph}.\@arabic\c@subparagraph)}

%% Sazba nadpisu kapitoly


\renewcommand\chapter
{%
	\cleardoublepage\@startsection{chapter}{0}{\z@}%
	{-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
	{2.3ex \@plus .2ex}%   %puvodne2.3ex
	{\sffamily\LARGE\bfseries}%
}%


%% Sazba nadpisu sekce
\renewcommand\section
{%
	\@startsection{section}{1}{\z@}%
	{-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
	{2.3ex \@plus .2ex}%   %puvodne2.3ex
	{\sffamily\Large\bfseries}%
}%

%% Sazba nadpisu subsekce
\renewcommand\subsection
{%
	\@startsection{subsection}{2}{\z@}%
	% {-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
  {-3.5ex \@plus -1ex \@minus -.2ex}%
	{2.3ex \@plus .2ex}%   %puvodne2.3ex
  % {2.3ex \@plus .2ex}%   %puvodne2.3ex
	{\sffamily\large\bfseries}%
}%

%%Measurement definition - for the blue ruler on the first pages
\setlength{\titlewidth}{\textwidth}
\addtolength{\titlewidth}{-1.7cm}
%\newlength{\heightofhw}



\let\stdchapter\chapter
\renewcommand*\chapter{%
	\cleardoublepage
	\thispagestyle{pagestyle_page_number}
	\@ifstar{\starchapter}{\@dblarg\nostarchapter}}
\newcommand*\starchapter[1]{
	\renewcommand{\currentchapter}{#1}
	\stdchapter*{{\color{cvutcolor}\sffamily#1}}
}
\def\nostarchapter[#1]#2{
	\renewcommand{\currentchapter}{#2}
	\parbox[b][2.5cm][b]{0.7cm}{\vspace{7pt} \color{cvutcolor}\rule{0.25cm}{2.5cm}}%
	\parbox[b][2.5cm][b]{\titlewidth}{\stdchapter[{#1}]{\color{cvutcolor}\sffamily#2}}\\[1em]%
	\indent
	%\sectionmark{#2}
	
}


\let\stdsection\section
\renewcommand*\section{%
	\@ifstar{\starsection}{\@dblarg\nostarsection}}
\newcommand*\starsection[1]{
	\stdsection*{{\color{cvutcolor}\sffamily #1}}
	\renewcommand{\currentsection}{#1}
}
\def\nostarsection[#1]#2{
	\renewcommand{\currentsection}{#2}
	\parbox[b][2cm][b]{0.7cm}{\vspace{7pt} \color{cvutcolor}\rule{0.25cm}{1.4cm}}%
	\parbox[b][1cm][b]{\titlewidth}{\stdsection[{#1}]{\color{cvutcolor}\sffamily#2}}%\\[1em]%
	\sectionmark{#2}%	
	\indent
}	



\makeatletter
\let\stdsubsection\subsection
\renewcommand*\subsection{%
	\@ifstar{\starsubsection}{\@dblarg\nostarsubsection}}
\newcommand*\starsubsection[1]{
	\stdsubsection*{{\color{cvutcolor}\sffamily #1}}
}
\def\nostarsubsection[#1]#2{
  \vspace*{1ex}%
	\parbox[b][1cm][b]{0.7cm}{\color{cvutcolor}\rule{0.35cm}{0.35cm}}%
	\parbox[t][0.5cm][b]{\titlewidth}{\stdsubsection[{#1}]{{\color{cvutcolor}\sffamily #2}}}%\\[0.2em]%
	\indent
}
	
%% Formatovani kratke verze zkratky
\renewcommand*{\acsfont}[1]{%
  \fontfamily{\familydefault}%
  \fontseries{\mddefault}%
  \fontshape{\updefault}\selectfont #1%
}%

%% Formatovani dlouhe verze zkratky pri plnem vypisovani \acf
\renewcommand*{\acffont}[1]{%
  \fontfamily{\familydefault}%
  \fontseries{\mddefault}%
  \fontshape{\updefault}\selectfont #1%
}%

%% Formatovani kratke verze zkratky pri plnem vypisovani \acf
\renewcommand*{\acfsfont}[1]{%
  \fontfamily{\familydefault}%
  \fontseries{\mddefault}%
  \fontshape{\updefault}\selectfont #1%
}%
	
%% Zarovnani rovnic a titulku plovoucich objektu vlevo
\ifx\akt@center\center@vlevo
  % zarovnani rovnic vlevo
  \input{fleqn.clo}   
  % zarovnani popisku obrazku a tabulek
  \long\def\@makecaption#1#2%
    {%
      \vskip\abovecaptionskip
      \sbox\@tempboxa{#1:\,\,#2}%
      \ifdim \wd\@tempboxa >\hsize
        \settowidth{\leftskip}{#1:\,\,}%
        \setlength{\parindent}{-\leftskip}%
          #1:\,\,#2\par
      \else
        \global \@minipagefalse
        \hb@xt@\hsize{\box\@tempboxa\hfil}%
      \fi
      \vskip\belowcaptionskip
    }%
\fi

%% Definice prechodu na novou lichou stranku u oboustranne sazby
\def\cleardoublepage
  {%
    \clearpage
    \if@twoside
      \ifodd
        \c@page
      \else
        \hbox{}
        \thispagestyle{empty}
        \newpage
        \if@twocolumn
          \hbox{}
          \newpage
        \fi
      \fi
    \fi
  }%




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Pomocne prikazy %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%% Literatura bez zahlavi
\renewenvironment{thebibliography}[1]
  {%
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{chapter}{\refname}
    \chapter*{\refname}%
    \normalfont
    %\bibliographystyle{unsrt}
    \list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}{%%
      \settowidth\labelwidth{\@biblabel{#1}}%
      \leftmargin\labelwidth
      \advance\leftmargin\labelsep
      \@openbib@code
      \usecounter{enumiv}%
      \let\p@enumiv\@empty
      \renewcommand\theenumiv{\@arabic\c@enumiv}%
    }%%
    \sloppy
    \clubpenalty4000
    \@clubpenalty \clubpenalty
    \widowpenalty4000%
    \sfcode`\.\@m
  }{%
    \def\@noitemerr
    {\@latex@warning{Nezadana zadna literatura}}%
    \endlist
  }%


%% Zahajeni sazby priloh
\newcommand{\start@prilohy}{%
  \par
  \setcounter{chapter}{0}%
  \setcounter{section}{0}%
  % prepnuti na cislovani pismeny
  \gdef\@chapapp{\appendixname}%
  \gdef\thechapter{\@Alph\c@chapter}%
  %% Zmena souboru pro seznam kapitol
  \gdef\@chapter[##1]##2{%%
    \ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
      \refstepcounter{chapter}%
      \typeout{\@chapapp\space\thechapter.}%
      \addcontentsline{toc}{chapter}%
        {\protect\numberline{\thechapter}##1}%
      \addcontentsline{toa}{chapter}%
        {\protect\numberline{\thechapter}##1}%
    \else
      \addcontentsline{toc}{chapter}{##1}%
      \addcontentsline{toa}{chapter}{##1}%
    \fi
    \chaptermark{##1}%
    \addtocontents{lof}{\protect\addvspace{10\p@}}%
    \addtocontents{lot}{\protect\addvspace{10\p@}}%
    \if@twocolumn
      \@topnewpage[\@makechapterhead{##2}]%
    \else
      \@makechapterhead{##2}%
      \@afterheading
    \fi
  }%%
  %% Zmena souboru pro seznam nadpisu casti
  \gdef\@sect##1##2##3##4##5##6[##7]##8{%%
    \ifnum ##2>\c@secnumdepth
      \let\@svsec\@empty
    \else
      \refstepcounter{##1}%
      \protected@edef\@svsec{\@seccntformat{##1}\relax}%
    \fi
    \@tempskipa ##5\relax
    \ifdim \@tempskipa>\z@
      \begingroup
        ##6{%%%
          \@hangfrom{\hskip ##3\relax\@svsec}%
          \interlinepenalty \@M ##8\@@par
        }%%%
      \endgroup
      \csname ##1mark\endcsname{##7}%
      \addcontentsline{toc}{##1}{%%%
        \ifnum ##2>\c@secnumdepth \else
          \protect\numberline{\csname the##1\endcsname}%
        \fi
        ##7
      }%%%
      \addcontentsline{toa}{##1}{%%%
        \ifnum ##2>\c@secnumdepth \else
          \protect\numberline{\csname the##1\endcsname}%
        \fi
        ##7
      }%%%
    \else
      \def\@svsechd{%%%
        ##6{%%%
         \hskip ##3\relax
         \@svsec ##8
        }%%%%
        \csname ##1mark\endcsname{##7}%
        \addcontentsline{toc}{##1}{%%%%
          \ifnum ##2>\c@secnumdepth \else
             \protect\numberline{\csname the##1\endcsname}%
          \fi
          ##7
        }%%%%
        \addcontentsline{toa}{##1}{%%%%
          \ifnum ##2>\c@secnumdepth \else
            \protect\numberline{\csname the##1\endcsname}%
          \fi
          ##7
        }%%%%
      }%%%
    \fi
    \@xsect{##5}%
  }%%
}%


%% Pomocne funkce pro parsovani jmena autora a vedouciho
% jednotlive casti jmena autora
\let\autor@pred=\relax
\let\autor@jmeno=\relax
\let\autor@prijmeni=\relax
\let\autor@za=\relax
% jednotlive casti jmena vedouciho
\let\vedouci@pred=\relax
\let\vedouci@jmeno=\relax
\let\vedouci@prijmeni=\relax
\let\vedouci@za=\relax
% prikazy pro nastaveni jednotlivych casti jmen
\def\nastav@tituly@pred[#1]{\expandafter\gdef\csname \osoba@ @pred\endcsname{#1}\futurelet\nextchar\nastav@jmeno}
\def\nastav@jmeno#1{\expandafter\gdef\csname \osoba@ @jmeno\endcsname{#1}\futurelet\nextchar\test@prijmeni}
\def\nastav@prijmeni#1{\expandafter\gdef\csname \osoba@ @prijmeni\endcsname{#1}\futurelet\nextchar\test@tituly@za}
\def\nastav@tituly@za[#1]{\expandafter\gdef\csname \osoba@ @za\endcsname{#1}}
% zacatek rozdelovani jmena, testovani titulu pred jmenem
\def\rozbor@jmena{%
  \ifx [\nextchar
    \let\next=\nastav@tituly@pred
  \else
    \let\next=\nastav@jmeno
  \fi
  \next
}%
% testovani, zda jmeno a prijmeni bylo rozdeleno do dvou parametru
\def\test@prijmeni{%
  \ifx\bgroup\nextchar
    \let\next=\nastav@prijmeni
  \else
    \let\next=\test@tituly@za
  \fi
  \next
}%
% testovani titulu za jmenem
\def\test@tituly@za{%
  \ifx [\nextchar
    \let\next=\nastav@tituly@za
  \else
    \let\next=\relax
  \fi
  \next
}%

%% Pocitani stran
\ifx\pocet@stran\undefined
  \def\pocet@stran{??}
\fi
\def\spocti@strany{%
  \addtocounter{page}{-1}
  \immediate\write\@auxout{\string\gdef\string\pocet@stran{\thepage}}
}%

\AtEndDocument{\spocti@strany}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Zruseni standardnich prikazu pro autora, sazbu obalky atd. %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\global\let\maketitle\relax
\global\let\@maketitle\relax
\global\let\thanks\relax
\global\let\@thanks\@empty
\global\let\author\relax
\global\let\@author\@empty
\global\let\date\relax
\global\let\@date\@empty
\global\let\and\relax



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Pomocne delkove registry                              %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newlength{\thesis@tmp}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba titulnich stranek s obsahem zarovnanym svisle   %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\stranka}[3]{%
  % prvni parametr bude zarovnan na hornim okraji stranky
  % druhy parametr bude svisle vycentrovan na strance
  % treti parametr bude zarovnan na spodni okraj stranky
  \newpage
  \thispagestyle{empty}%
  \noindent
  \makebox[0pt][l]{%%
    \vspace{\stretch{1}}%
		
    \parbox[c][0pt][c]{\textwidth}{#2}%
	 	
    \vspace{\stretch{1}}%
  }%%
  \parbox[c][\textheight][c]{\textwidth}{%%
    \parbox[t][][t]{\textwidth}{#1}%
		
    \vspace{\stretch{1}}%
				
    \parbox[b][][b]{\textwidth}{#3}%
  }%%
  \newpage

  \if@twoside
    \thispagestyle{empty}%
    \cleardoublepage
  \fi
}%




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba kompletniho prebalu prace prikazem \vytvorobalku %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand\vytvorobalku{\par  
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{%%
      \parindent 1em\noindent
      \hb@xt@1.8em{%%%
        \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}%
      }%%%
      ##1%
    }%%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
       	\@vytvorobalku@cvut
      \else
        \twocolumn[\@vytvorobalku@cvut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
      \@vytvorobalku@cvut
    \fi
  \endgroup

  %% Tady zrusime prikazy
  \global\let\vytvorobalku\relax
  \global\let\@vytvorobalku@cvut\relax
}%


\def\@vytvorobalku@cvut{%
  \renewcommand{\baselinestretch}{1.0}%
  \newpage
  \thispagestyle{empty}%
  \noindent
  \raisebox{5mm}[8mm][0mm]{%%
    \begin{minipage}[t][274mm]{\linewidth}%
      \noindent
      \parbox[t][26mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily  
        \LARGE{\MakeUppercase{\csname skola@\orig@lang\endcsname}} \\
        \normalsize
        \MakeUppercase{\csname skola@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][16mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \large
        \MakeUppercase{\csname fakulta@\orig@lang\endcsname} \\
        \MakeUppercase{\csname ustav@\orig@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][16mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \normalsize
        \MakeUppercase{\csname fakulta@\tran@lang\endcsname} \\
        \MakeUppercase{\csname ustav@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%
	  \centering{
	      \parbox[t][85mm][c]{57mm}{%%%
	      	\scalebox{2}{\includegraphics*{\logo@skola}}%
	      }%%%
      }
      
      \noindent
      \parbox[t][24mm][c]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \Large \MakeUppercase{\csname nazev@\orig@lang\endcsname}%
      }%%%

      \vfill
      \noindent
      \parbox[t][37mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \large \MakeUppercase{\csname oznaceniprace@\orig@lang\endcsname} \\
        \sffamily \normalsize \MakeUppercase{\csname oznaceniprace@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%
      
      \parbox[t][42mm][t]{\linewidth}{%%%
      	\sffamily \Large       
      		\makebox[42mm][l]{\@rok} \makebox[\linewidth-42mm][r]{\@Autor}	
      	
      }%%%
    \end{minipage}%
  }%%

  \newpage
	
  \if@twoside
    \thispagestyle{empty}%
    \cleardoublepage
  \fi

  \setcounter{page}{1}      %% Obalka se do poctu stran nepocita
}%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba komletni uvodni stranky prikazem \vytvortitulku %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand\vytvortitulku{\par  
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{\parindent 1em\noindent
      \hb@xt@1.8em{%%%
        \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}%
      }%%%
      ##1%
    }%%%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
        \@vytvortitulku@cvut
      \else
        \twocolumn[\@vytvortitulku@cvut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
      \@vytvortitulku@cvut
    \fi
  \endgroup
  
  %% Po vysazeni zrusime prikazy
  \global\let\vytvortitulku\relax
  \global\let\@vytvortitulku@cvut\relax
}%


\def\@vytvortitulku@cvut{%
  \renewcommand\baselinestretch{1.0}%
  \newpage
  \thispagestyle{empty}%
  \noindent
  \raisebox{5mm}[47mm][0mm]{%%
    \begin{minipage}[t][247mm]{\linewidth}%
      \noindent
      
      
	    \parbox[b][42mm][t]{42mm}{%%%
		\vspace*{-0.5cm}\includegraphics[scale=.45]{\logo@skola}%
	    }%%%
	    \setlength{\thesis@tmp}{\linewidth}%
	    %\addtolength{\thesis@tmp}{-37mm}%
	    \parbox[b][22mm][t]{\thesis@tmp}{%%%
          	%\raggedright
          	\sffamily \LARGE
          	\MakeUppercase{\csname skola@\orig@lang\endcsname}\\
          	\large
          	\MakeUppercase{\csname skola@\tran@lang\endcsname}%
	    }%%%

				
      \noindent

      \setlength{\thesis@tmp}{\linewidth}%
      \addtolength{\thesis@tmp}{-37mm}%
      \parbox[b][42mm][t]{\thesis@tmp}{%%%
        \parbox[t][15mm][t]{\thesis@tmp}{%%%%
          \raggedright
          \sffamily \large
          \MakeUppercase{\csname fakulta@\orig@lang\endcsname}\\
          \MakeUppercase{\csname ustav@\orig@lang\endcsname}%
        }%%%%

        \noindent
        \parbox[t][21mm][t]{\thesis@tmp}{%%%%
          \raggedright
          \sffamily \normalsize
          \MakeUppercase{\csname fakulta@\tran@lang\endcsname} \\
          \MakeUppercase{\csname ustav@\tran@lang\endcsname}%
        }%%%%
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][65mm][c]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \Large \MakeUppercase{\csname nazev@\orig@lang\endcsname}\\
        \sffamily \normalsize \MakeUppercase{\csname nazev@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
      \vfill
      \parbox[t][17mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \large \MakeUppercase{\csname oznaceniprace@\orig@lang\endcsname}\\
        \sffamily \normalsize \MakeUppercase{\csname oznaceniprace@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][13mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \large
        \makebox[62mm][l]{\MakeUppercase{\csname autortext@\orig@lang\endcsname}}%
        \mbox{\@Autor}\\
		\sffamily \normalsize
		\MakeUppercase{\csname autortext@\tran@lang\endcsname}%
		
      }%%%

      \noindent
      \parbox[t][33mm][t]{\linewidth}{%%%
        \raggedright
        \sffamily \large
        \makebox[62mm][l]{\MakeUppercase{\csname vedoucitext@\orig@lang\endcsname}}%
        \mbox{\@Vedouci}\\
        \sffamily \normalsize
        \MakeUppercase{\csname vedoucitext@\tran@lang\endcsname}%
      }%%%

      \noindent
%      \parbox[t][5mm][t]{\linewidth}{%%%
%        \raggedright
%        \sffamily \normalsize
%        \MakeUppercase{\@misto} \@rok
%      }%%%
      
	  \parbox[t][52mm][t]{\linewidth}{%%%
	    \sffamily \Large       
		\makebox[42mm][l]{\@misto} \makebox[\linewidth-42mm][r]{\@rok}	      	
	  }%%%
    \end{minipage}%
  }%%

  \newpage
	
  \if@twoside
    \thispagestyle{empty}%
    \cleardoublepage
  \fi
}%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba stranky s abstraktem prikazem \vytvorabstrakt                     %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\vytvorabstrakt{\par  
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{\parindent 1em\noindent
            \hb@xt@1.8em{%%
                \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}##1}%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
      	\@vytvorabstrakt@cvut
      \else
        \twocolumn[\@vytvorabstrakt@cvut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
      \@vytvorabstrakt@cvut
    \fi
  \endgroup

  %% Tady si nesmazeme titul
  \setcounter{footnote}{0}%
  \global\let\vytvorabstrakt\relax
  \global\let\@vytvorabstrakt@cvut\@empty
}%


\def\@vytvorabstrakt@cvut{% prostredi kvuli pagestyle
  % \renewcommand{\baselinestretch}{1.0}%
  \pagestyle{pagestyle_two_column}%
  \cleardoublepage
  
  \vspace*{\fill}

  \noindent
  {%%%
    \color{cvutcolor}\large\sffamily\bfseries\MakeUppercase{\csname oznaceniabstrakt@\orig@lang\endcsname}%
  }%%%
  
  % \medskip

  \noindent
  {%%%
  \sffamily 
  \csname abstrakt@\orig@lang\endcsname
  }%%%

  \vspace*{1.5cm}
  
  \noindent
  {%%% prostredi kvuli zmene pisma
    \color{cvutcolor}\large\sffamily\bfseries\MakeUppercase{\csname oznacenislov@\orig@lang\endcsname}%
  }%%%
  
  % \medskip
  \noindent
  {%%%
    \sffamily 
    \csname keywords@\orig@lang\endcsname
  }%%%

  
  \vspace*{5mm}

  % ---------- druhy jazyk -----------

  \cleardoublepage

  \vspace*{\fill}

  \noindent%
  {%%%
    \color{cvutcolor} \large\sffamily\bfseries\MakeUppercase{\csname oznaceniabstrakt@\tran@lang\endcsname}%
  }%%%
  
  % \medskip
  \noindent
  {
    \sffamily
    \csname abstrakt@\tran@lang\endcsname
  }%%%

  \vspace*{1.5cm}

  \noindent
  {%%% prostredi kvuli zmene pisma
    \color{cvutcolor}\large\sffamily\bfseries\MakeUppercase{\csname oznacenislov@\tran@lang\endcsname}%
  }%%%
  
  \noindent
  {
    \sffamily
    \hspace*{-0.13cm}\csname keywords@\tran@lang\endcsname
  }

  \vspace*{5mm}

  \cleardoublepage
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Sazba prohlaseni o samostatnosti prace \vytvorprohlasenipodekovani  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand\vytvorprohlasenipodekovani{\par  
  \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{\@fnsymbol\c@footnote}%
    \def\@makefnmark{\rlap{\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}}%
    \long\def\@makefntext##1{\parindent 1em\noindent
      \hb@xt@1.8em{%%%
        \hss\@textsuperscript{\normalfont\@thefnmark}}##1}%%
    \if@twocolumn
      \ifnum \col@number=\@ne
        \vytvorprohlasenipodekovani@cvut
      \else
        \twocolumn[\vytvorprohlasenipodekovani@cvut]%
      \fi
    \else
      \newpage
      \global\@topnum\z@   % Prevents figures from going at top of page.
        \vytvorprohlasenipodekovani@cvut
    \fi
  \endgroup
  
  %% Tady si nesmazeme titul
  \setcounter{footnote}{0}%
  \global\let\vytvorprohlasenipodekovani\relax
  \global\let\vytvorprohlasenipodekovani@cvut\@empty
}%

\def\vytvorprohlasenipodekovani@cvut{%
  \renewcommand{\baselinestretch}{1.0}%
  
  \cleardoublepage
  \pagestyle{pagestyle_two_column}%
  
  \vspace*{\fill}

  \noindent
  {%
    \sffamily
    %\large
    {\color{cvutcolor}\large\sffamily\bfseries\MakeUppercase{\csname oznacenipodekovani@\orig@lang\endcsname}}%
    
    \vspace{0.5em}%
    \noindent
    \csname podekovanitext@\orig@lang\endcsname
  }
	
  \cleardoublepage

  \vspace*{\fill}

  
  \noindent
  {%
    \sffamily
    %\large
    {\color{cvutcolor}\large\sffamily\bfseries\MakeUppercase{\csname oznaceniprohlaseni@\orig@lang\endcsname}}%
    
    \vspace{0.5em}%
    \noindent
    \@prohlaseni
  }


  \vspace*{5mm}
	
  \cleardoublepage
}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Definice stylů stránky    %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\fancypagestyle{pagestyle_text}{

	\fancyhead{}
	\fancyfoot{}
	\fancyfoot[RO]{\color{cvutcolor}\rule{\textwidth}{0pt}%
		\put(-40,0){\parbox{10cm}{\color{cvutcolor}\rule{10cm}{1cm}}%
			\hspace{-97mm}\parbox{97mm}{\color{white}{\textbf{\thepage$/$\pageref*{LastPage}}}}}}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\fancyfoot[RE,LO]{}
	\fancyfoot[LE]{
		\color{cvutcolor}\rule{\textwidth}{0pt}%
		\put(-690,0){\parbox{10.5cm}{\color{cvutcolor}\rule{10.5cm}{1cm}}
			\hspace{-42mm}\parbox{37mm}{\hfill\color{white}\textbf{\thepage$/$\pageref*{LastPage}}}}
	}
	
	\fancyhead[RO]{\color{cvutcolorhead} \slshape  \thesection{ }\currentsection \\ 
		\rule{\textwidth}{0.3pt}
	}
	\fancyhead[RE]{}
	\fancyhead[LE]{
		\color{cvutcolorhead} \slshape \sc \thechapter.{ }\currentchapter \\ 
		\rule{\textwidth}{0.3pt}
	}
	\fancyhead[LO]{
		\makebox[0pt][c]{%
			\hspace*{\textwidth}\raisebox{-0.70cm}[0pt][0pt]{}
		}
	}
}

\fancypagestyle{pagestyle_references}{

	\fancyhead{}
	\fancyfoot{}
	\fancyfoot[RO]{\color{cvutcolor}\rule{\textwidth}{0pt}%
		\put(-40,0){\parbox{10cm}{\color{cvutcolor}\rule{10cm}{1cm}}%
			\hspace{-97mm}\parbox{97mm}{\color{white}{\textbf{\thepage$/$\pageref*{LastPage}}}}}}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\fancyfoot[RE,LO]{}
	\fancyfoot[LE]{
		\color{cvutcolor}\rule{\textwidth}{0pt}%
		\put(-690,0){\parbox{10.5cm}{\color{cvutcolor}\rule{10.5cm}{1cm}}
			\hspace{-42mm}\parbox{37mm}{\hfill\color{white}\textbf{\thepage$/$\pageref*{LastPage}}}}
	}
	
	\fancyhead[RO]{\color{cvutcolorhead} \sc  \refname \\ 
		\rule{\textwidth}{0.3pt}
	}
	\fancyhead[RE]{}
	\fancyhead[LE]{
		\color{cvutcolorhead} \sc \refname \\ 
		\rule{\textwidth}{0.3pt}
	}
	\fancyhead[LO]{
		\makebox[0pt][c]{%
			\hspace*{\textwidth}\raisebox{-0.70cm}[0pt][0pt]{}
		}
	}
}

\fancypagestyle{pagestyle_apendencies}{
	
\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\fancyfoot[RO]{\color{cvutcolor}\rule{\textwidth}{0pt}%
  \put(-40,0){\parbox{10cm}{\color{cvutcolor}\rule{10cm}{1cm}}%
    \hspace{-97mm}\parbox{97mm}{\color{white}{\textbf{\thepage$/$\pageref*{LastPage}}}}}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyfoot[RE,LO]{}
\fancyfoot[LE]{
  \color{cvutcolor}\rule{\textwidth}{0pt}%
  \put(-690,0){\parbox{10.5cm}{\color{cvutcolor}\rule{10.5cm}{1cm}}
    \hspace{-42mm}\parbox{37mm}{\hfill\color{white}\textbf{\thepage$/$\pageref*{LastPage}}}}
}

\fancyhead[RO]{\color{cvutcolorhead} \slshape  \sc \thechapter.{ }\currentchapter \\ 
  \rule{\textwidth}{0.3pt}
}
\fancyhead[RE]{}
\fancyhead[LE]{
  \color{cvutcolorhead} \slshape \sc \thechapter.{ }\currentchapter \\ 
  \rule{\textwidth}{0.3pt}
}
\fancyhead[LO]{
  \makebox[0pt][c]{%
    \hspace*{\textwidth}\raisebox{-0.70cm}[0pt][0pt]{}
  }
}
}

\fancypagestyle{pagestyle_page_number}{
	\fancyhead{}
	\fancyfoot{}
	\fancyfoot[RO]{\color{cvutcolor}\rule{\textwidth}{0pt}%
		\put(-40,0){\parbox{10.1cm}{\color{cvutcolor}\rule{10cm}{1cm}}%
			\hspace{-97mm}\parbox{97mm}{\color{white}{\textbf{\thepage$/$\pageref*{LastPage}}}}}}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\fancyfoot[RE,LO]{}
	\fancyfoot[LE]{
		\color{cvutcolor}\rule{\textwidth}{0pt}%
		\put(-690,0){\parbox{10.5cm}{\color{cvutcolor}\rule{10.5cm}{1cm}}
			\hspace{-15mm}\parbox{37mm}{\color{white}\textbf{\thepage$/$\pageref*{LastPage}}}}
	}
	
	\fancyhead[RO]{}
	\fancyhead[RE]{}
	\fancyhead[LE]{}
	\fancyhead[LO]{}

}

\fancypagestyle{pagestyle_two_column}{
	\fancyhead{}
	\fancyfoot{}
	\fancyfoot[RO]{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\fancyfoot[RE,LO]{}
	\fancyfoot[LE]{}
	\fancyfoot[C]{\color{cvutcolor}\sf\Roman{page}}
	
	
	\fancyhead[LO]{\makebox[0pt][c]{%
		%	\hspace*{\textwidth}\raisebox{-\totalheight}[0pt][0pt]{%
		%	\vline	%\vspace*{-2.5cm}\includegraphics[height=26cm]{pics/prouzekdiplomka.pdf}
		%	}
	}%\\
		}
	\fancyhead[RE]{}
	\fancyhead[LE]{\makebox[0pt][c]{%
		%	\hspace*{\textwidth}\raisebox{-\totalheight}[0pt][0pt]{%
			%	\vline
%				\vspace*{-2.5cm}\includegraphics[height=26cm]{pics/prouzekdiplomka.pdf}
		%	}
	}%\\
		}
	\fancyhead[RO]{}
	
	
}

\fancypagestyle{pagestyle_two_column_shorter}{
	\fancyhead{}
	\fancyfoot{}
	\fancyfoot[RO]{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\fancyfoot[RE,LO]{}
	\fancyfoot[LE]{}
	\fancyfoot[C]{\color{cvutcolor}\sf\Roman{page}}
	
	
	\fancyhead[LO]{\makebox[0pt][c]{%
		%	\hspace*{\textwidth}\raisebox{-\totalheight}[0pt][0pt]{%
			%	\vline
%				\vspace*{-1.5cm}\includegraphics[height=23.5cm]{pics/prouzekdiplomka.pdf}
		%	}
	}%\\
	}
	\fancyhead[RE]{}
	\fancyhead[LE]{\makebox[0pt][c]{%
			%\hspace*{\textwidth}\raisebox{-\totalheight}[0pt][0pt]{%
			%	\vline
%				\vspace*{-21.5cm}\includegraphics[height=23.5cm]{pics/prouzekdiplomka.pdf}
		%	}
	}%\\
	}
	\fancyhead[RO]{}
	
	
}

\fancypagestyle{pagestyle_begin}{
	\fancyhead{}
	\fancyfoot{}
	\fancyfoot[RO]{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
	\fancyfoot[RE,LO]{}
	\fancyfoot[LE]{}
	\fancyfoot[C]{\color{cvutcolor}\sf\Roman{page}}
	
	
	\fancyhead[LO]{}
	\fancyhead[RE]{}
	\fancyhead[LE]{}
	\fancyhead[RO]{}
	
	
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Nastavení vkládání kódu programu  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\lstdefinestyle{matlab}{
	language=Matlab,%
	backgroundcolor=\color{ligcvutblue},%
	breaklines=true,%
	basicstyle=\small\ttfamily,
	morekeywords={matlab2tikz},
	keywordstyle=\color{blue},%
	morekeywords=[2]{1}, keywordstyle=[2]{\color{black}},
	identifierstyle=\color{black},%
	stringstyle=\color{lilas},
	commentstyle=\color{darkgreen},%
	showstringspaces=false,%without this there will be a symbol in the places where there is a space
	numbers=left,%
	numberstyle={\tiny \color{black}},% size of the numbers
	numbersep=9pt, % this defines how far the numbers are from the text
	emph=[1]{for,end,break},emphstyle=[1]\color{red} %some words to emphasise
	}
	
\lstdefinestyle{short_matlab}{
	language=Matlab,%
	backgroundcolor=\color{ligcvutblue},%
	basicstyle=\small\ttfamily,
	morekeywords={matlab2tikz},
	keywordstyle=\color{blue},%
	morekeywords=[2]{1}, keywordstyle=[2]{\color{black}},
	identifierstyle=\color{black},%
	stringstyle=\color{lilas},
	commentstyle=\color{darkgreen},%
	numbers=none,%
	emph=[1]{for,end,break},emphstyle=[1]\color{red}, %some words to emphasise
	frame=trBL
}
	
\lstdefinestyle{c_lang}{
	backgroundcolor=\color{ligcvutblue},%
	language=C++,                     % choose the language of the code
	showstringspaces=false,
	columns=flexible,
	basicstyle={\small\ttfamily},
	keywordstyle=\color{blue},
	commentstyle=\color{dkgreen},
	stringstyle=\color{mauve},
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	tabsize=3
}

\lstdefinestyle{short_c_lang}{
	backgroundcolor=\color{ligcvutblue},%
	language=C++,                     % choose the language of the code
	showstringspaces=false,
	columns=flexible,
	basicstyle={\small\ttfamily},
	numbers=none,
	numberstyle=\tiny\color{gray},
	keywordstyle=\color{blue},
	commentstyle=\color{dkgreen},
	stringstyle=\color{mauve},
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	tabsize=3,
	frame=trBL
}

\lstdefinestyle{python_lang}{
	backgroundcolor=\color{ligcvutblue},%
	language=python,                     % choose the language of the code
	showstringspaces=false,
	columns=flexible,
	basicstyle={\small\ttfamily},
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny\color{gray},
	keywordstyle=\color{blue},
	commentstyle=\color{dkgreen},
	stringstyle=\color{mauve},
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	tabsize=3,
	frame=trBL
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Nastavení glossary balíčku        %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newglossarystyle{acronymlist}{%
	\renewenvironment{theglossary}%
	{%
		\thispagestyle{pagestyle_two_column}%
		\addcontentsline{toc}{chapter}{\listofacronymsname}
		%\tablehead{}\tabletail{}%
		% \begin{multicols*}{2}%
      \noindent%
	}%
	{%
		% \end{multicols*}%
		\cleardoublepage
	}%
	\renewcommand*{\glossaryheader}{}%
	\renewcommand*{\glsgroupheading}[1]{}%
	\renewcommand*{\glossaryentryfield}[5]{%
 		% \noindent\textbf{\glsentryitem{##1}\glstarget{##1}{##2}} \newline%
		%  \hspace*{0.1\linewidth}##3 
		%  \newline
    \glsentryitem{##1}\textbf{\glstarget{##1}{##2}}\dotfill\nohyphens{##3}\newline
 		% \begin{tabular}{p{0.1cm}L}
 		% 	\multicolumn{2}{l}{\textbf{\glsentryitem{##1}\glstarget{##1}{##2}}} \\%
 		% 	& \nohyphens{##3}
 		% \end{tabular}
	}%
	\renewcommand*{\glossarysubentryfield}[6]{%
		\newline
		\hspace*{0.1\linewidth}
		\textbf{\glssubentryitem{##2}}\dotfill\glstarget{##2}{\strut}##4
		 \newline
		 }%
	\renewcommand*{\glsgroupskip}{\newline}%
}

\newglossarystyle{symbollist}{%
	\renewenvironment{theglossary}%
	{%
		\thispagestyle{pagestyle_two_column}%
		\addcontentsline{toc}{chapter}{\listofsymbolsname}
		\tablehead{}\tabletail{}%
		\begin{multicols*}{2}%
	}%
	{%
			
	\end{multicols*}%
	%\onecolumn
		\cleardoublepage
	}%
	\renewcommand*{\glossaryheader}{}%
	\renewcommand*{\glsgroupheading}[1]{}%
	\renewcommand*{\glossaryentryfield}[5]{%
	\noindent%
		\begin{tabular}{p{0.7cm}L}
			{\glsentryitem{##1}\glstarget{##1}{##2}}%
			& \nohyphens{##3} \\ 
			&$\glsvalue{##1}$$\displaystyle\mathrm{\glsunit{##1}}$	\\[6pt]%
		\end{tabular}
	}%
	\renewcommand*{\glossarysubentryfield}[6]{%
		%\nohyphens%
		\\%
		& \glssubentryitem{##2}%
		\glstarget{##2}{\strut}##4 ##5 ##6%
		\\
	}%
	\renewcommand*{\glsgroupskip}{}%
}	
\endinput


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% definitions of boxes for citations
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\definecolor{light-gray}{gray}{0.95}
\newcommand{\fullciteinbox}[2]{%

\DeclareCiteCommand{\fullcite}
{\usebibmacro{prenote}}
{\clearfield{addendum}%
  \usedriver
  {\defcounter{minnames}{6}%
  \defcounter{maxnames}{6}}
{\thefield{entrytype}}}
{\multicitedelim}
{\usebibmacro{postnote}}

%\vspace{3em}%
%\raisebox{3em}[3em][3em]{%
% \vspace{-0.2em}
\begin{tcolorbox}[width=\textwidth,colback={light-gray},title={}]%
\ifx&#2&
\else
  \textbf{#2}:\\\\
\fi
\begin{minipage}[t]{1.00\linewidth}%
\fullcite{#1}%
\end{minipage}%
\end{tcolorbox}%
%}%
\vspace{-0.3em}
}%

%%}


%%
%%  End of file thesis.sty

